蜆殼計劃全球裁員最多9,000人

據《BBC》報道，蜆殼計劃在全球裁員7,000至9,000人，因疫情爆發導致全球石油需求急跌，預計裁員將會於2022年進行，當中包括1,500名參與自願離職計劃的員工。

蜆殼首財季盈利下跌46%至29億美元，第財二季更倒退82%至6.38億美元，預計第三財季盈利將介乎8億至8.75億美元之間的下限。目前公司正致力削減成本，相信至2022年每年將節省20億至25億美元。

***************************************

蜆殼石油公司（SHELL）全球性裁員，美裡的員工是否也受波及，備受關注。

根據彭博社，由於布倫特原油價格已接近年初價格的一半，荷蘭皇家殼牌石油公司正計劃向一些員工提供自願遣散費。

殼牌首席執行官本范伯登在給員工的說明中說，這家荷蘭石油巨頭正在努力變得更精簡，更具韌性。

文中提到，鑒於油價走勢和需求不確定性，殼牌自1945年以來月首次削減股息，該公司將重新設計其組織，以適應不同的未來並變得更加強大。

這次的石油價格危機帶來不小的影響，尤其是美裡作為國內其中一個產油地，很多商家都供應物資到岸外油井，對美裡的經濟勢必帶來一定的衝擊，尤其是石油業的員工，是消費力很強的一群 ，一旦失去這些消費者，奢侈品市場會更縮小。

#多謝shell

股價升定跌

Cut cost，升

屌, 香港有減到油價?